{
    "title": "孟子一7",
    "range_remark": "(P.31-P.81)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "滿街皆是聖人，所言者是？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)董漢書",
                "2)王陽明",
                "3)朱熹  45"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "孫臏是____大將",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)梁國",
                "2)魏國",
                "3)齊國    36"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "“時日害喪，予及女偕亡！”「害」是:",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)何不",
                "2)傷害",
                "3)迫害  43"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "雞豚狗「彘」之畜，無失其時。是指：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)鴨",
                "2)雞",
                "3)牛",
                "4)豬  48"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "經始靈臺，其中【經】是指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)經度",
                "2)緯度",
                "3)量度   43"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "數罟不入「洿池」。是指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)污穢",
                "2)深池",
                "3)污泥  49"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "史上所謂的三家分晉是哪三家?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)范韓趙",
                "2)韓趙魏",
                "3)魏智范   36"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "腰斬是何人所創？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)商鞅",
                "2)衛鞅",
                "3)秦檜  61"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "______曰﹕「寡人願安承教」",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)梁襄王",
                "2)齊宣王",
                "3)梁惠王",
                "4)楚懷王    57"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "則王「許」之乎，",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)可以",
                "2)信",
                "3)答應  80"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "孟子見梁襄王，出「語」人曰→音____同",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)淤",
                "2)與",
                "3)玉",
                "4)魚    67"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "【折枝】有三說 ﹕但以_____之義為勝",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)折草木之枝",
                "2)幼為長者按摩",
                "3)磬折腰肢、鞠躬作禮      80"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "有「復」於王者",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)反覆",
                "2)重",
                "3)白也告也  79"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "北海﹕即渤海，以其在____之北也",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)魏國",
                "2)楚國",
                "3)梁國",
                "4)齊國    80"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "「申」之以孝悌之義，所謂申是為：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)重也",
                "2)再三",
                "3)叮嚀反復",
                "4)以上皆是  50"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "「河東」指今______黃河以東地",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)山西省",
                "2)河南省",
                "3)河北省     49"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "胡「齕」音：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)ㄑ一ˋ",
                "2)ㄏㄜˊ",
                "3)ㄔˇ  71"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "「正其誼，不謀其利；明其道，不計其功」→正是______的精神",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)董仲舒",
                "2)朱熹",
                "3)陸九淵    40"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "夫利有二，有財貨之利，有",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)安民之利",
                "2)安吉之利",
                "3)安國之利  33"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "不奪不饜，【饜】是",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)滿足",
                "2)饜食",
                "3)飢餓   34"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "【 塡】然→",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)鐘聲",
                "2)堆土",
                "3)鳴金",
                "4)鼓音  49"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "棄甲曳兵而走→【曳】是",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)卸",
                "2)逃",
                "3)拖  49"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "「河內」指今______ 以北地",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)河北省",
                "2)山西省",
                "3)河南省    49"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "數罟不入「洿池」。是指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)污穢",
                "2)深池",
                "3)污泥  49"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "「惡」在→__以上何者為非",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)不",
                "2)安",
                "3)何   58"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "不識有「諸」是指:",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)許多",
                "2)在",
                "3)之、乎  71"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "始作【俑】者為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)束草",
                "2)葬木偶人",
                "3)布偶  58"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "君子「遠」庖廚__遠離之也",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)ㄩㄢˇ",
                "2)ㄩㄢˋ",
                "3)ㄩㄢ    79"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "深耕易耨→耨是",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)被子",
                "2)耕田",
                "3)種苗",
                "4)除草  63"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "孟子指出仁政的重要措施",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)省刑罰",
                "2)薄稅歛",
                "3)耕深易耨",
                "4)以上皆是  66"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 1,
            "stem": "挺之意  何者為非",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)大杖",
                "2)大樹",
                "3)木棍     58"
            ]
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 1,
            "stem": "胡齕  ______左右之近臣",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)梁惠王",
                "2)齊宣王",
                "3)魏武王    78"
            ]
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 1,
            "stem": "斯心﹕指",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)仁心",
                "2)忠心",
                "3)此心",
                "4)信心  80"
            ]
        },
        {
            "id": 34,
            "order": 34,
            "type": 1,
            "stem": "君子「遠」庖廚   遠離之也",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)ㄩㄢˇ",
                "2)ㄩㄢˋ",
                "3)ㄩㄢ 79"
            ]
        },
        {
            "id": 35,
            "order": 35,
            "type": 1,
            "stem": "觳觫",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)肅然貌",
                "2)慚愧貌",
                "3)恐懼貌  78"
            ]
        },
        {
            "id": 36,
            "order": 36,
            "type": 2,
            "stem": "對曰﹕天下莫不與也。 _________________________，沛然下雨，則苗浡然興之矣。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "王知夫苗乎七八月之間旱則苗槁矣天油然作雲"
        },
        {
            "id": 37,
            "order": 37,
            "type": 2,
            "stem": "今恩足以及禽獸，而功不________________________ ；物皆然，心為甚；王請度之！（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "至於百姓者獨何與權然後知輕重度然後知長短"
        },
        {
            "id": 38,
            "order": 38,
            "type": 2,
            "stem": "謂其臺曰靈臺，╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴，故能樂也。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "謂其沼曰靈沼樂其有麋鹿魚鼈古之人與民偕樂"
        }
    ]
}